<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sains dan Masyarakat on @ameliazein</title>
    <link>/tags/sains-dan-masyarakat/</link>
    <description>Recent content in Sains dan Masyarakat on @ameliazein</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Apr 2019 00:00:00 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/sains-dan-masyarakat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sikap Anti-Sains: Mengapa partisan cenderung berpikir konspiratif?</title>
      <link>/post/teori-konspirasi-1/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/teori-konspirasi-1/</guid>
      <description>Versi tulisan ini yang sudah disunting dapat diakses di The Conversation Indonesia
 Beberapa saat setelah proses pemungutan suara dinyatakan ditutup, calon Presiden Prabowo Subianto, buru-buru mengumumkan kemenangannya. Dasar klaim tersebut adalah data exit poll dengan melibatkan 5000 TPS yang menunjukkan dirinya dan wakilnya Sandiaga Uno menang dengan perolehan suara sebesar 55,4 persen.
Tidak lama kemudian, Prabowo kembali mengumumkan kemenangannya berdasarkan hasil real count yang dikompilasi dari timnya di 320 ribu TPS, menunjukkan ia menang dengan margin yang sangat besar, yaitu 62 persen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para Peragu Sains</title>
      <link>/post/peragu-sains/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/peragu-sains/</guid>
      <description>Bumi bentuknya datar. Vaksinasi menyebabkan autisme. Makan cokelat dan mie pada waktu yang bersamaan menyebabkan kematian. Rokok baik untuk kesehatan.
 Apakah anda sering dengar seruan-seruan serupa sliweran di media sosial?
Saya terus terang heran, kok bisa hasil penelitian yang sudah dilakukan bertahun-tahun dan diterima secara luas sebagai pengetahuan umum bisa ditentang, bahkan ditolak mentah-mentah begitu saja? Mengapa orang-orang yang percaya hal-hal diatas mengabaikan pelajaran sains yang sudah ia terima sejak sekolah dasar, lalu percaya begitu saja pada seorang &amp;ldquo;pakar&amp;rdquo; yang tidak jelas rekam jejaknya?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>