<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Courses on Rizqy Amelia Zein</title>
    <link>https://rameliaz.github.io/courses/</link>
    <description>Recent content in Courses on Rizqy Amelia Zein</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rameliaz.github.io/courses/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Melaporkan Hasil Negatif</title>
      <link>https://rameliaz.github.io/courses/st_neg-result/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rameliaz.github.io/courses/st_neg-result/</guid>
      <description>Berikut adalah tutorial bagaimana cara menginterpretasi p-value dan melaporkan hasil uji hipotesis yang menunjukkan p-value lebih dari α (0.05).
Salindia
 Video Tutorial
 NB: Untuk pertanyaan, komentar atau yang lainnya, silahkan klik disini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Methodology and Data Analysis of Quantitative Research</title>
      <link>https://rameliaz.github.io/courses/cm_quantitative-research/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rameliaz.github.io/courses/cm_quantitative-research/</guid>
      <description>This course aims to provide general background and basic principles of doing quantitative research in Psychology. Students are equipped with basic research and data analysis skills. Students learn how to formulate research questions, coming up with a proper research design according to their questions, collecting data, preparing and analysing research data, and lastly, reporting all research cycle adhering to APA Manual Guidelines. I also raised an issue about ensuring reproducibility when conducting research.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matrikulasi Mapsi - Konstruksi Alat Ukur</title>
      <link>https://rameliaz.github.io/courses/st_matrikulasi-mapsi/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rameliaz.github.io/courses/st_matrikulasi-mapsi/</guid>
      <description>Silakan akses atau unduh salindia dalam bentuk HTML atau PDF.
Materi Matrikulasi Konstruksi Alat Ukur Psikologi untuk mahasiswa baru Magister Psikologi disusun sebagai berikut:
 Silakan tonton video pengantar materi terlebih dahulu Kerjakan tugas sesuai instruksi yang diberikan oleh pengampu Kumpulkan tugas sesuai dengan instruksi yang diberikan Apabila ada hal-hal yang ingin ditanyakan, silakan ajukan melalui pos-el kepada dosen pengampu  Mengkonstruksi aitem dalam skala Psikologi
 Unduh lembar kerja disini, silakan pilih salah satu konstruk:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kesehatan Mental Komunitas</title>
      <link>https://rameliaz.github.io/courses/cm_kesehatan-mental-komunitas/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rameliaz.github.io/courses/cm_kesehatan-mental-komunitas/</guid>
      <description>Mata kuliah ini memberikan pemahaman mengenai relevansi isu-isu psikososial dalam kajian kesehatan mental, yang menekankan pada peran dan daya lingkungan atau sistem sosial untuk mengurangi masalah kesehatan dan meningkatkan kesejahteraan individu serta kelompok individu/komunitas. Pembahasan mata kuliah ini juga berhubungan dengan interaksi antara sistem sosial dengan kesehatan dan kesejahteraan individu sebagai anggota masyarakat/komunitas. Mata kuliah ini memberikan bekal kemampuan pada mahasiswa untuk merencanakan dan mengevaluasi program pemberdayaan masyarakat/komunitas serta perubahan sosial yang positif untuk meningkatkan kesejahteraan dan kualitas hidup semua individu yang hidup dalam suatu komunitas/masyarakat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Course Materials</title>
      <link>https://rameliaz.github.io/courses/course-materials/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rameliaz.github.io/courses/course-materials/</guid>
      <description>I will share all materials from all undergraduate courses I taught here to the public. Slides are under the license of , so everyone is welcome to share and reproduce the slides.
Here is the list of my taught courses in
2019
Even Semester (2018&amp;frasl;2019)
- Quantitative Research Method and Data Analysis - Community Mental Health  - Philosophy of Science - Human Philosophy 
2020
Personality Psychology (AMERTA Programme - taught in English)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dari Alfa ke Omega</title>
      <link>https://rameliaz.github.io/courses/st_omega/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rameliaz.github.io/courses/st_omega/</guid>
      <description>Tidak ada teknik estimasi reliabilitas yang populernya melebihi Cronbach&amp;rsquo;s α (CA). Di nyaris seluruh laporan penelitian yang kita baca, penulis hampir selalu melaporkan CA sebagai teknik yang mereka gunakan untuk mengestimasi reliabilitas skala. Menariknya, penggunaan CA tidak hanya terbatas di riset-riset Psikologi saja, melainkan juga digunakan di banyak penelitian di disiplin ilmu lainnya, yang menggunakan asesmen/skala psikologis (baik kognitif, maupun non-kognitif).
Yang belum banyak diketahui, sudah banyak sekali literatur yang menyebutkan bahwa CA juga bersyarat, tetapi masih banyak peneliti yang tetap menggunakan CA tanpa membaca terms &amp;amp; conditions-nya terlebih dahulu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Methods &amp; Statistics</title>
      <link>https://rameliaz.github.io/courses/stats/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rameliaz.github.io/courses/stats/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m committed to promote good ways to do stats by making short tutorials to improve stats and methodological practices. And this is not limited to psych people, but also to other researchers from any disciplines who also use stats for their research.
Everything I post here are under  license, so everyone is welcome to share and reproduce everything.
If you think my tutorials are all helpful, please pass on to your colleagues, students, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>